中大qfin 同 qfrm 分別

其實qfrm 係唔係即係double major qfin 同 risk mangement science。如果一開頭想有多啲自由，揀咗qfin，可唔可以就咁declare second major，還是要轉program，唔該巴打們。
搭單問埋，有冇巴打知data science and policy studies 好唔好

qfrm當一科
你想qfin轉qfrm既話當tran科
新科就唔清楚

唔該巴打
想問下你會唔會知到double major qfin 同risk management Science 同qfrm 有冇分別

唔似hku, 其實中大好少聽到有人double major,可能我見識少啦，中大多common core要讀，通常無乜cred可以令你major多一科，多數都係minor

第二個問題唔係好清楚

利申：2科都唔係

cu cant double major

QFRM其實比較傾向RMSC嗰邊，讀嘅Finance少過QFIN

而家先知

可以，只係唔容易。Science撚會易少少

巴打依家讀緊？

原RMSC，已Quit

我上網睇過，好似要gpa過3，但應該得

純正Double Major，你真係要讀曬兩邊嘅嘢。
QFRM Cut咗少少，唔足

入U前，我都雄心壯志

介唔介意講點解quit?

因為RMSC is shit

咁又係

點解咁講

Sci Fac嘅身份已經代表你輸人哋嘅Exchange同Intern仲有🚢一大截
商界 Intern遠大於成績

純好奇，咁你轉咗乜

未決定

唔好double major 起碼要五年未計exchange

問過禾含Qfin Gbus未？

好奇問，讀埋summmer term 都要？

double major學費成十幾萬一年喎

樓上嗰啲分清楚Double major同Double degree 先
1. Engine + BBA Double Degree 先係5年, 你4年(連summer)所有SEM都讀滿cred應該係夠double major
2. Double Degree Year 5開始先要十幾萬一年, 頭4年都係正常學費。

姐係double major都係4皮一年

除非你唔做任何intern/exchange啦
本身中大個制度係你讀second major唔會少左好多要讀既野既因為

因為？

其實兩個分別唔大，搵 intern / 工個陣就知。
再加上 rmsc 啲野難讀啲，qfin 又唔駛讀咁多數 (講緊係 qfin 人連 stat2006 都可以 skip 左唔讀 )
所以年中好多人頂唔順 rmsc，之後就 Qfrm drop rmsc 變做 qfin

巴打可摸耳留個tg
有少少野問

sorry，我無 tg

yes，都係四皮
不過你有興趣 tran ?
Rmsc tran 去 qfrm ?

你留tg?我都應該答到你

RMSC 4005

咁如果讀個minor應該四年夠有突？巴打識唔識人讀數據分析minor

Double major
Impossible in cu
Go hku instead la

Double major cu有可能，識唔少人咁
佢有晒guideline 你夠credit夠gpa就得
我果陣神科要3.3，廢少少既3就得 而家唔知有冇變
但你要預個個sem爆cred 仲有啲時間唔係你想就就有
佢唔開班你都冇得揀
所以最後會變做有得揀既course都要take 控制唔到邊個教

其實想問下精算試d野

我個年三分一人轉撚左qfn

Stat gard, 未聽過有人double Major rmsc+stat
Major一樣，minor 另一樣就好多，因為有d course 2邊都計，可能minor埋都只係讀多9-12cred

唔太識用tg 你留tg我試下答你

巴打讀qfrm?

我都知minor係易
其實兩邊個出路係點

想知精算試係咪4年內考哂最好
同埋應該take咩stat course

有咩想問
不過如果係想入ibank既話讀qfn會好d 多啲時間搵工

自修頭兩份之後揾intern啦 入行intern>考試 fina course有對應SOA試 stat唔太清楚 stat2001好似教exam p野

都係渣兜

計搵工既話
QFRM>QFM>RMSC>>>>>>STAT

唔通stat>rmsc>qfin>qfrm咩

P3

上面有人話qfin讀多啲finance course，堅定流？同埋如果你揀，你會揀qfin+minor(自己想讀data analytics) 定qfrm。同埋點解你會話qfin多啲時間搵工？

有心讀數就讀qfrm
qfn無咩數讀

所以qfrm d人會用多好多時間讀書
但搵咩工都好 其實gpa夠就得 無話要咩數學知識
變左讀黎除左for興趣都無咩野用
而且rm d數同programming唔易 會用你好多時間同拉低gpa

對數學都可以叫做興趣，不過對programming興趣就大啲，所以先想讀data analytics minor

做咩講講下qfn又變咗問精算

QFIN+Minor CS＞＞＞＞QFRM

都叫類似嘅，有乜咪一齊問

由邊一方面睇？搵工？

點樣expect一個qfrm嘅人會答到你精算試嘅detail

係，實用程度都係🙂

RM仔通常會考埋

是但啦

精算就去kongU讀AS啦
雖然都識幾個QFRM自己考SOA
但要另外抽時間自己讀

IFAA＞＞AC喎

難啲

IFAA Support好咁多，又冇咁離地。SOA補習班

就係易先唔駛搞咁多嘢。AC教太多唔關事嘅嘢

考左 p exam 同 fm exam 去 R Intern 先
讀番 dsme fina3080 r2001 stat course 就 ok
(印象中 stat2001 2006 已經 cover 到 p exam 個啲內容。)
仲有練好啲英文
不過放心啦，RMSC 好多 math 同 stat course 已經夠應付

無可能 4 年考哂，一定係 grad 前就考左 4 至 5 個，之後 grad 左之後 keep 住考。
最煩既係我地始終唔係 ac 人，VEE 個 part 又要靠 CFA 頂番

qfrm 好多讀書撚